%@metapost:afrique1-2002.mp
%@Titre: Afrique Groupe I -- 2002
\par\compo{1}{afrique1-2002}{1}{
On considère la figure ci-contre. (la figure n'est pas à l'échelle.)
\begin{myenumerate}
\item Les droites $(IG)$ et $(JH)$ se coupent en un point $A$.
\\Le point $E$ est sur $(JH)$ et le point $F$ est sur $(IG)$.
\\Les droites $(EF)$ et $(HG)$ sont parallèles.
On a $AE=3$~cm ; $AF=4$~cm ; $AH=7$~cm ; $EF=6$~cm.
\par Calculer les longueurs $AG$ et $HG$ en justifiant la démarche utilisée.
\\Donner les résultats sous la forme d'un nombre entier ou d'une fraction irréductible.
\item On a $AI=6$~cm et $AJ=4,5$~cm.
\\Les droites $(IJ)$ et $(EF)$ sont-elles parallèles ? Justifier la démarche utilisée.
\end{myenumerate}
}